交流機會作餌 誘女生去飯局

2019年02月16日

交流機會作餌
誘女生去飯局

莫世健

【本報訊】莫世健在案發後不久被捕，此後一直被羈押於路環監獄，相信他昨日出庭應訊及被判無罪後，已當庭獲釋。案發時任職澳門大學研究生院院長兼法學院教授的莫世健，事發後已遭校方終止合約。傳聞指，莫世健曾不止一次以「提供赴外交流機會」作餌，邀請女大學生參與飯局。

這宗醜聞發生後，有人在網上社交平台發文，指控莫世健事發當晚與四名高教人員開設飯局，以能提供赴外交流、學習機會等作招徠，邀請女事主出席，更指莫世健並非首次開設同類飯局。

莫世健1956年在重慶出生，曾任教香港城市大學法律學院、澳洲迪肯大學及中國政法大學，2011年出任澳門大學法學院院長。他過去不時就時事發表評論，文章曾見於《環球時報》等媒體。2014年澳門舉行特首選舉的民間公投，莫世健在《環球時報》撰文稱民間公投是「香港的低級翻版」。

相關新聞：梁美芬任品格證人 讚被告正直

學者倡減教授生殺大權

本案在澳門哄動一時，輿論關注大學校園風氣。澳門大學政府與行政學系前副教授仇國平指出，教授與學生有權力關係，校方應設法減少個別教授對學生畢業的生殺大權，可用委員會而非單一教授指導畢業論文。校方亦須杜絕教授要求學生助理處理與大學職務無關工作，如打理家務、帶孩子，避免教授在私人地方與學生單獨會面。在大學迎新活動中，校方應向教授及學生發出指引，明確表示大學反性騷擾的立場，宣傳遇到性騷擾的應變程序，令師生加強警惕。

上一則
上一則
梁美芬任品格證人 讚被告正直

梁美芬任品格證人 讚被告正直
飯局強姦女生案澳大前院長脫罪官：事主面帶笑容坐大髀

教畜賤種

加多句：仆街支那法盲